【燈】大陸產太陽能電池貼假產地標籤逃稅 被法國揭發

大量中國產太陽能板從台灣中轉進入歐洲，從而躲避附加關稅。

法國海關周四宣布，中國進口太陽能板大規模偷漏關稅被發現。作弊方式是經由台灣中轉然後出口歐盟，從而躲開歐盟針對中國相關產品施加的反傾銷稅。法國海關已向相關中國企業追加九百萬歐元。

法國海關負責人宣布，法國國家偵緝暨海關調查局，以及歐盟反逃稅機構聯合運作，對2013到2015年進口的中國太陽能板複查，查獲價值1100萬歐元的120個集裝箱的太陽能板偷漏關稅。

相關中國太陽能板企業被指責經由台灣中轉進口歐盟，從而逃掉了此類產品正常情況下應付的附加稅收。

歐洲聯盟指責中國以廉價出口太陽能板從事非公平競爭，於2013年針對此類產品通過一項反傾銷條例，課稅53.4%，以及11.5%的附加稅。但是，從這以後，法國海關人員發現，來自台灣的太陽能板大幅度增加。法國與歐盟相關機構決定，調查台灣是否有能力生產如此大批量的太陽能板用以出口。

經過調查，結果發現此類太陽能板實際上產自中國，從中國大陸運送到台灣的免稅區，貼上“台灣生產”的假標籤。然後再從台灣出口至歐盟。產品配備文件全屬編造，包括產地、技術證明，發票，全部都是假的。

法國海關經過調查還發現，為了更方便把上述出口太陽能板商業化，不少中國生產太陽能板或批發太陽能板企業在法國以及歐盟其他國家開設了分公司。

法國海關負責人表示，調查人員目前正在歐盟其他成員國調查，以查清以其它第三國名義進口到歐盟境內的太陽能板是否也進行了作弊，逃避反傾銷，偷漏關稅。

歐盟委員會已於2015年針對中國太陽能板企業躲避歐盟反傾銷條例展開調查，歐盟懷疑不少中國太陽能板企業不僅經台灣中轉產品，而且也經由馬來西亞等國中轉。

新聞？

支那狗都on99